科學家發現一顆56億歲「超級地球」 條件非常好 或存在生命

科學探索是一件非常有趣的事情，因為經常都能發現許多新奇的東西。在研究宇宙的時候，科學家們發現了許多的星球，其中有一些就是像地球這樣的系外行星，更有一些是和地球環境類似的“超級地球”。科學家們對這些“超級地球”非常有興趣，因為地球的資源有限，想要更好的發展，就需要探索外太空，甚至外星系，所以就需要尋找一些可以落腳的宜居星球。

科學家們在距離地球36光年的地方發現了一顆“超級地球”，將其命名為HD85512b，這個星球與地球的相似度非常高。在這顆星球上，科學家發現了水的存在，而且星球的大氣層中有雲層，覆蓋率達到50%，只比地球低了一點點，這說明上面存在水循環，也就會存在液態水。水的存在是人類尋找移居星球的重要條件之一，這個星球算是初步符合。

有水循環，那麼星球上的溫度就比較合適人類居住，而且還可能會有氧氣，另外這顆星球比地球要大，質量方面約大3.6倍，所以上面的大氣壓和引力等條件會比較令人不適。雖然如此，但是這個星球存在了大約有56億年，科學家認為，在這個星球上很可能就有生命存在，這樣的時間足夠這樣條件優渥的星球誕生生命了，只是看看最終是不是有這樣的機緣而已。

這個星球的條件非常優秀，但是距離卻是個硬傷，36光年對目前的科技來說，還是太過遙遠，想要到達所需要的時間難以計數，甚至我們連太陽系都還出不去，連一光年外都顯得非常困難。不過，人類的創新力個發展速度，遲早有一天能夠達到這樣的技術，成功的到達這些系外行星，現在先探明那些星球值得探索，不但是為以後探路，也是激勵加速研發科技的一種方式。

另外，這顆行星的母星雖然沒有太陽大，但是也有太陽的70%大小，條件也算是不錯。其實科學家們發現的“超級地球”不在少數，這些外星球不但是尋找可依據的星球，更是想要找到外星生命，能夠證明人類並不孤單的外星文明，只不過到現在為止也沒有任何發現。

越黎越多資料釋出

願新地球沒有共產黨

質量大3.6倍都幾難有太空文明

母星係我地太陽70%，質量係地球3.6倍，皮膚可能好白，可以進化到撒亞人咁

唔好比大陸進駐

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

質量大3.5 倍已經唔宜居啦 ，重力既差異已經不適合人類文明，你本來60kg 變左過200kg , 根本生存唔到，仲有你派太空船入去探索基本上係有入冇出。

咁大重力 趴晒係度行 變晒silent hill 隻野

點解一定要有適合地球生物既生存條件先會覺得有生命

其實宇宙咁大，點解仲未出現外星活體文明

對比起，月球殖民算係最容易

皮膚白＝白人

可能人地個個都住地底 得我地住地面

月球有無大氣層同埋水?

咁太空站有冇自然既大氣層同水？

咁都要睇埋個星球半徑既

Titan雖然遠，但最適合terraform

水同大氣、食物可以靠科技去克服

但重力同時間距離就暫時冇計

所以月球同火星（未有耐）
係可以最先考慮既殖民地方
不過點都係起咗個月球基地先
再利用月球做大型中轉站去其他地方